如果中國冇左丘明會發生咩事?

冇左傳記錄歷史點算?春秋戰國歷史會唔會冇法比人研究到某啲時段發生既事 影響後世?